{
  "surah_id": "96",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "96:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ بِٱسْمِ رَبِّكَ ٱلَّذِى خَلَقَ",
          "answer": "ٱقْرَأْ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ٱقْرَأْ",
            "إِن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Read"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "ٱقْرَأْ _____ رَبِّكَ ٱلَّذِى خَلَقَ",
          "answer": "بِٱسْمِ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "بِٱسْمِ",
            "خَلَقَ",
            "عَلَقٍ"
          ],
          "translation": "in (the) name"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "ٱقْرَأْ بِٱسْمِ _____ ٱلَّذِى خَلَقَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "يَعْلَمْ",
            "رَبِّكَ",
            "لَا",
            "ٱقْرَأْ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ٱقْرَأْ بِٱسْمِ رَبِّكَ _____ خَلَقَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﰇ",
            "بِٱسْمِ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلزَّبَانِيَةَ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ٱقْرَأْ بِٱسْمِ رَبِّكَ ٱلَّذِى _____",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ﰆ",
            "رَّءَاهُ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "created "
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "96:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ مِنْ عَلَقٍ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ﰅ",
            "خَلَقَ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "خَلَقَ _____ مِنْ عَلَقٍ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "بِٱلتَّقْوَىٰٓ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ _____ عَلَقٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "يَعْلَم",
            "فَلْيَدْعُ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ مِنْ _____",
          "answer": "عَلَقٍ",
          "options": [
            "صَلَّىٰٓ",
            "ﰏ",
            "عَلَقٍ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "a clinging substance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "96:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ وَرَبُّكَ ٱلْأَكْرَمُ",
          "answer": "ٱقْرَأْ",
          "options": [
            "ٱقْرَأْ",
            "أَمَرَ",
            "بِٱلنَّاصِيَةِ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Read"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ٱقْرَأْ _____ ٱلْأَكْرَمُ",
          "answer": "وَرَبُّكَ",
          "options": [
            "أَمَرَ",
            "مَا",
            "وَرَبُّكَ",
            "ٱسْتَغْنَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ٱقْرَأْ وَرَبُّكَ _____",
          "answer": "ٱلْأَكْرَمُ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "وَٱسْجُدْ",
            "ٱلْأَكْرَمُ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "(is) the Most Generous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "96:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ عَلَّمَ بِٱلْقَلَمِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "بِٱلْقَلَمِ",
            "كَانَ",
            "ٱسْتَغْنَىٰٓ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ٱلَّذِى _____ بِٱلْقَلَمِ",
          "answer": "عَلَّمَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "عَلَّمَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "taught"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ٱلَّذِى عَلَّمَ _____",
          "answer": "بِٱلْقَلَمِ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "عَلَقٍ",
            "كَلَّا",
            "بِٱلْقَلَمِ"
          ],
          "translation": "by the pen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "96:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 16,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ مَا لَمْ يَعْلَمْ",
          "answer": "عَلَّمَ",
          "options": [
            "إِن",
            "رَّءَاهُ",
            "عَلَّمَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "Taught"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "عَلَّمَ _____ مَا لَمْ يَعْلَمْ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "ٱلرُّجْعَىٰٓ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "وَرَبُّكَ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "عَلَّمَ ٱلْإِنسَٰنَ _____ لَمْ يَعْلَمْ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "سَنَدْعُ",
            "ﰅ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "عَلَّمَ ٱلْإِنسَٰنَ مَا _____ يَعْلَمْ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "سَنَدْعُ",
            "ٱلَّذِى",
            "لَمْ",
            "لَيَطْغَىٰٓ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "عَلَّمَ ٱلْإِنسَٰنَ مَا لَمْ _____",
          "answer": "يَعْلَمْ",
          "options": [
            "وَٱسْجُدْ",
            "يَعْلَمْ",
            "ﰉ",
            "كَٰذِبَةٍ"
          ],
          "translation": "he knew"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "96:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَيَطْغَىٰٓ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "إِنَّ",
            "ﰀ",
            "خَاطِئَةٍ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "كَلَّآ _____ ٱلْإِنسَٰنَ لَيَطْغَىٰٓ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "إِنَّ",
            "ﰂ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "كَلَّآ إِنَّ _____ لَيَطْغَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "أَوْ",
            "ٱلزَّبَانِيَةَ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "كَلَّآ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____",
          "answer": "لَيَطْغَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "عَلَّمَ",
            "كَلَّآ",
            "لَيَطْغَىٰٓ"
          ],
          "translation": "surely transgresses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "96:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ رَّءَاهُ ٱسْتَغْنَىٰٓ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِن",
            "أَن",
            "ٱلْأَكْرَمُ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "أَن _____ ٱسْتَغْنَىٰٓ",
          "answer": "رَّءَاهُ",
          "options": [
            "نَاصِيَةٍ",
            "رَّءَاهُ",
            "كَلَّآ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "he sees himself"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "أَن رَّءَاهُ _____",
          "answer": "ٱسْتَغْنَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱقْرَأْ",
            "ﰐ",
            "ٱسْتَغْنَىٰٓ",
            "وَرَبُّكَ"
          ],
          "translation": "self-sufficient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "96:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ إِلَىٰ رَبِّكَ ٱلرُّجْعَىٰٓ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ﰂ",
            "ٱقْرَأْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِنَّ _____ رَبِّكَ ٱلرُّجْعَىٰٓ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "أَمَرَ",
            "بِٱلنَّاصِيَةِ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِنَّ إِلَىٰ _____ ٱلرُّجْعَىٰٓ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ﰐ",
            "عَلَقٍ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "إِنَّ إِلَىٰ رَبِّكَ _____",
          "answer": "ٱلرُّجْعَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلرُّجْعَىٰٓ",
            "أَرَءَيْتَ",
            "مِنْ",
            "فَلْيَدْعُ"
          ],
          "translation": "(is) the return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "96:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يَنْهَىٰ",
          "answer": "أَرَءَيْتَ",
          "options": [
            "ٱقْرَأْ",
            "أَرَءَيْتَ",
            "كَٰذِبَةٍ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "أَرَءَيْتَ _____ يَنْهَىٰ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﰍ",
            "بِٱلنَّاصِيَةِ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "أَرَءَيْتَ ٱلَّذِى _____",
          "answer": "يَنْهَىٰ",
          "options": [
            "فَلْيَدْعُ",
            "نَاصِيَةٍ",
            "يَنْهَىٰ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "forbids"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "96:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ إِذَا صَلَّىٰٓ",
          "answer": "عَبْدًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "خَاطِئَةٍ",
            "عَبْدًا",
            "تُطِعْهُ"
          ],
          "translation": "A slave"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "عَبْدًا _____ صَلَّىٰٓ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "عَلَقٍ",
            "إِذَا",
            "نَادِيَهُۥ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "عَبْدًا إِذَا _____",
          "answer": "صَلَّىٰٓ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ٱللَّهَ",
            "صَلَّىٰٓ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "he prays"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "96:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ إِن كَانَ عَلَى ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "أَرَءَيْتَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "مَا",
            "بِأَنَّ",
            "أَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "أَرَءَيْتَ _____ كَانَ عَلَى ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "إِن",
            "كَلَّآ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "أَرَءَيْتَ إِن _____ عَلَى ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَئِن",
            "ﰆ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "he is"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "أَرَءَيْتَ إِن كَانَ _____ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَرَءَيْتَ",
            "لَّمْ",
            "إِن",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "أَرَءَيْتَ إِن كَانَ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "عَبْدًا",
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "يَنتَهِ"
          ],
          "translation": "[the] guidance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "96:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ أَمَرَ بِٱلتَّقْوَىٰٓ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِن",
            "كَٰذِبَةٍ",
            "وَرَبُّكَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "أَوْ _____ بِٱلتَّقْوَىٰٓ",
          "answer": "أَمَرَ",
          "options": [
            "يَعْلَمْ",
            "أَمَرَ",
            "رَبِّكَ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "he enjoins"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "أَوْ أَمَرَ _____",
          "answer": "بِٱلتَّقْوَىٰٓ",
          "options": [
            "بِٱلتَّقْوَىٰٓ",
            "رَّءَاهُ",
            "ﰀ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "[of the] righteousness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "96:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 46,
          "question": "_____ إِن كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰٓ",
          "answer": "أَرَءَيْتَ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "وَٱقْتَرِب",
            "أَرَءَيْتَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "أَرَءَيْتَ _____ كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰٓ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "كَلَّآ",
            "أَن",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "أَرَءَيْتَ إِن _____ وَتَوَلَّىٰٓ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "لَئِن",
            "خَاطِئَةٍ",
            "يَنتَهِ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "he denies"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "أَرَءَيْتَ إِن كَذَّبَ _____",
          "answer": "وَتَوَلَّىٰٓ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "خَلَقَ",
            "وَتَوَلَّىٰٓ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "and turns away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "96:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 50,
          "question": "_____ يَعْلَم بِأَنَّ ٱللَّهَ يَرَىٰ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "أَرَءَيْتَ",
            "ﰈ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "Does not"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "أَلَمْ _____ بِأَنَّ ٱللَّهَ يَرَىٰ",
          "answer": "يَعْلَم",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "مِنْ",
            "إِنَّ",
            "يَعْلَم"
          ],
          "translation": "he know"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَم _____ ٱللَّهَ يَرَىٰ",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "لَنَسْفَعًۢا",
            "خَلَقَ",
            "بِأَنَّ",
            "عَلَّمَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَم بِأَنَّ _____ يَرَىٰ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "وَٱسْجُدْ",
            "يَعْلَم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَم بِأَنَّ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "يَرَىٰ",
          "options": [
            "ٱقْرَأْ",
            "ﰉ",
            "يَرَىٰ",
            "تُطِعْهُ"
          ],
          "translation": "sees"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "96:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ لَئِن لَّمْ يَنتَهِ لَنَسْفَعًۢا بِٱلنَّاصِيَةِ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "إِن",
            "كَلَّا",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "كَلَّا _____ لَّمْ يَنتَهِ لَنَسْفَعًۢا بِٱلنَّاصِيَةِ",
          "answer": "لَئِن",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لَئِن",
            "لَمْ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "كَلَّا لَئِن _____ يَنتَهِ لَنَسْفَعًۢا بِٱلنَّاصِيَةِ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "لَنَسْفَعًۢا",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "كَلَّا لَئِن لَّمْ _____ لَنَسْفَعًۢا بِٱلنَّاصِيَةِ",
          "answer": "يَنتَهِ",
          "options": [
            "لَنَسْفَعًۢا",
            "يَنتَهِ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "he desists"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "كَلَّا لَئِن لَّمْ يَنتَهِ _____ بِٱلنَّاصِيَةِ",
          "answer": "لَنَسْفَعًۢا",
          "options": [
            "عَلَّمَ",
            "مِنْ",
            "كَلَّآ",
            "لَنَسْفَعًۢا"
          ],
          "translation": "surely We will drag him"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "كَلَّا لَئِن لَّمْ يَنتَهِ لَنَسْفَعًۢا _____",
          "answer": "بِٱلنَّاصِيَةِ",
          "options": [
            "بِٱلنَّاصِيَةِ",
            "وَٱقْتَرِب",
            "وَٱسْجُدْ",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "by the forelock"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "96:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 61,
          "question": "_____ كَٰذِبَةٍ خَاطِئَةٍ",
          "answer": "نَاصِيَةٍ",
          "options": [
            "بِٱلْقَلَمِ",
            "نَاصِيَةٍ",
            "ﰎ",
            "ٱلْهُدَىٰٓ"
          ],
          "translation": "A forelock"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "نَاصِيَةٍ _____ خَاطِئَةٍ",
          "answer": "كَٰذِبَةٍ",
          "options": [
            "كَٰذِبَةٍ",
            "ﰀ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "lying"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "نَاصِيَةٍ كَٰذِبَةٍ _____",
          "answer": "خَاطِئَةٍ",
          "options": [
            "ٱلرُّجْعَىٰٓ",
            "خَاطِئَةٍ",
            "رَبِّكَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "sinful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "96:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 64,
          "question": "_____ نَادِيَهُۥ",
          "answer": "فَلْيَدْعُ",
          "options": [
            "وَرَبُّكَ",
            "ﰋ",
            "فَلْيَدْعُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Then let him call"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "فَلْيَدْعُ _____",
          "answer": "نَادِيَهُۥ",
          "options": [
            "نَادِيَهُۥ",
            "ﰆ",
            "ﰁ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "his associates"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "96:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ ٱلزَّبَانِيَةَ",
          "answer": "سَنَدْعُ",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "ﰆ",
            "سَنَدْعُ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "We will call"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "سَنَدْعُ _____",
          "answer": "ٱلزَّبَانِيَةَ",
          "options": [
            "ٱلزَّبَانِيَةَ",
            "لَئِن",
            "خَاطِئَةٍ",
            "عَلَّمَ"
          ],
          "translation": "the Angels of Hell"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "96:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ لَا تُطِعْهُ وَٱسْجُدْ وَٱقْتَرِب",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَرَءَيْتَ",
            "كَٰذِبَةٍ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "كَلَّا _____ تُطِعْهُ وَٱسْجُدْ وَٱقْتَرِب",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﰐ",
            "لَا",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "كَلَّا لَا _____ وَٱسْجُدْ وَٱقْتَرِب",
          "answer": "تُطِعْهُ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "تُطِعْهُ",
            "لَا",
            "ٱقْرَأْ"
          ],
          "translation": "obey him"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "كَلَّا لَا تُطِعْهُ _____ وَٱقْتَرِب",
          "answer": "وَٱسْجُدْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَلَى",
            "كَٰذِبَةٍ",
            "وَٱسْجُدْ"
          ],
          "translation": "But prostrate"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "كَلَّا لَا تُطِعْهُ وَٱسْجُدْ _____",
          "answer": "وَٱقْتَرِب",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "وَٱقْتَرِب",
            "ﰐ",
            "ٱقْرَأْ"
          ],
          "translation": "and draw near (to Allah)"
        }
      ]
    }
  ]
}